<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Python on </title>
    <link>https://anfe67.github.io/it/tags/python/</link>
    <description>Recent content in Python on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 May 2020 11:40:29 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://anfe67.github.io/it/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Codici QR di tipo VCARD con Inkscape</title>
      <link>https://anfe67.github.io/it/posts/qrcodes/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 11:40:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://anfe67.github.io/it/posts/qrcodes/</guid>
      <description>Un plugin Inkscape plugin per generare VCARD in Codici QR VCARD. Questo progetto si basa su un plugin per inkscape scritto da Sergey Vedernikov, a sua volta basato sul lavoro di altri.
La mia versione consiste in una piccolissima modifica al plugin che Sergey ha postato su un forum di Inkskape. Ho generato infatti delle VCARD che contengono un campo opzionale &amp;ldquo;Website&amp;rdquo; invece del compleanno del contatto (e anche l&amp;rsquo;interfaccia è consistente).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science day by day</title>
      <link>https://anfe67.github.io/it/posts/datascience-dbd/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 11:34:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://anfe67.github.io/it/posts/datascience-dbd/</guid>
      <description>Data Science day by day Data Science day by day è il mio sito dedicato alla Scienza dei Dati o &amp;ldquo;Data Science&amp;rdquo;. Nel 2015 ho iniziato ad esplorare i campi del Data Science, Machine Learning etc.
Sono un informatico di lungo corso e tutto questo non mi suonava affatto nuovo. Ma ho voluto imparare e aggiornarmi con gli sviluppi più recenti, mettermi in linea con le terminologie e gli strumenti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apprenons Python</title>
      <link>https://anfe67.github.io/it/posts/app-python/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 11:35:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://anfe67.github.io/it/posts/app-python/</guid>
      <description>Apprenons Python Apprenons Python en jouant è un sito che ho costruito come complemento ad un viaggio che ho intrapreso nell&amp;rsquo;insegnamento della programmazione Python per ragazzi.
Il sito (e tutto il resto) è iniziato come tentativo di rispondere ad una domanda molto innocente da parte di mio figlio e di uno dei suoi amici: &amp;ldquo;come si scrive un videogioco&amp;rdquo;.
Questo nostro viaggio è iniziato un paio di anni fa e da allora abbiamo esplorato il mondo dei videogiochi testuali, quelli grafici, abbiamo fatto un po&amp;rsquo; di sviluppo web, di &amp;ldquo;informatica fisica&amp;rdquo; con il Raspberry Pi&amp;hellip; eccetera.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>